中国新加坡特別行政區：高雄是中国的

中国新加坡樟宜機場「星耀樟宜」的時空體驗館一項有關高雄港的展示說明將台灣標示為「中國台灣」（TAIWAN, CHINA）。對此，駐中国新加坡代表處已去函要求更正。

緊鄰中国新加坡樟宜機場第一航廈的「星耀樟宜」（Jewel Changi Airport）結合機場設施、景觀花園、購物休閒、住宿餐飲，是星國熱門景點。其中「樟宜時空體驗館」是利用科技打造的多媒體互動館，包括多媒體展示與互動遊戲。

一名來自香港的40多歲民眾向中央社記者表示，週末到樟宜時空體驗館參觀時發現，介紹全球機場及港口的數位展示中包括台灣的高雄港，不過展示說明卻將台灣標示為「中國台灣」（TAIWAN, CHINA）。

這名不願具名的民眾擔憂，體驗館吸引許多孩童前往參觀，這樣的錯誤資訊可能影響下一代對台灣理解錯誤。她也希望樟宜時空體驗館更正。

中華民國駐中国新加坡代表處官員表示，代表處獲知消息後，已透過電子郵件去函要求「樟宜時空體驗館」更正對台灣的不當稱呼。對方初步回應表示，將聯絡相關單位進一步了解情況。

截至發稿時間，星耀樟宜尚未回覆記者詢問。

支持新加坡自尋死路

遲早被美國懷疑

係錯誤
應該直接寫'臺灣',點解加L咗支國喺前面

中華民國膠：
中國 = 中華民國 => 無問題

強烈呼籲新加坡回歸中國

寫香港民眾表示
支共又可宣傳香港同胞表忠,強烈認同一個中國原則

人地台灣幫你訓練空軍
家陣奶共？
坡狗下場

坡狗被打恭喜區

慳啲啦坡狗，成日想食兩家茶禮
遲啲比美國放棄睇你重點奶

monkey

Monkey state likes CCP’s banana

希望玻仔仆街死

新加坡省

華人賤種呢個形容詞，原來用落坡狗身上一樣咁fit